[실제 생활에서의 무선 네트워크 해킹]
  원래 제목은 "약 빨고 하는 무선 네트워크 해킹"이었지만 제목이 너무 선정적이어서 "실제 생활에서의 무선 네트워크 해킹"으로 수정하였습니다. 양해 바랍니다.

[잠을 깨자]
  오후 점심 먹고 배정 받은 시간이라 많이 졸리실 듯 합니다. 잠을 먼저 깨어 보죠.

[용어]
  AP와 Station에 대해 설명. Soft AP라는 것도 있음.

[beacon flooding attack]

[합법인가요? 불법인가요?]
  "이경문 노상방뇨" 잘함. 이건 명예 훼손의 여지가 있다.

[무선 해킹이란]

[암호화에 따른 wifi 환경의 종류]

[How to decrypt wireless packet(open mode)]

[How to decrypt wireless packet(wep mode)]

[wpa/wpa2 key distribution]

[wpa/wpa2 key distribution]

[How to decrypt wireless packet(wpa mode)]

[How to decrypt wireless packet(wpa2 mode)]

[WPA Decrypt Demo]

[대응 방안]

  이제 다시 attacker의 입장으로 돌아 가서 얘기해 보겠습니다.
[무선 해킹에 접근하려면]

[기존 해킹과 무선 해킹의 차이]
  ARP spoofing과 WPA decrypt의 영향력은 큰 차이가 난다.

[지하철에서]
  네이버 웹툰 보는 사람들 꼭 있음. 아 그리고 네이버만 문제가 되는 것은 아님.

[소형화가 필요하다]
  rsbpi에서는 해 봤고, NetHunter도 할 것임. 보여 줄 것(자랑질).

  그런데 걸리는 문제가 있습니다. 뭐죠? 바로
[이런 장치 제작에 법적 문제는 없나?]
  이거 가지고 갑론을박하면 밑도 끝도 없습니다.

  기사 한번 보겠습니다.
[우리가 범죄자냐 vs 친절한 해커 돼라]
  암 걸릴듯한 기사죠? 다행히 2005년도 기사입니다.
  그 때에는 이런 마인드가 일반적이었습니다.

[우리나라는 이런 거 만들면 안되나?]
  김풍넷에서 긇어 옴. 조금씩 나아 지고 있습니다.

[HackRF]
  같이 왜 찍었을까요? 자랑하고 싶어서.

[Wifi Pineapple]
  wifi 기반에서 온갖 뻘짓을 할 수 있는 도구입니다. 왜 가져 왔을까요? 자랑하고 싶어서.

[Tactical Network Injector]
  국정원 해킹으로 유명해진 이탈리아 해킹팀의 제품.

[shodan.io]
  네트워크 분야는 아니지만 이거 보면 참 답답한 심정이 느껴짐.

[한번 만들어 보자구요]
  해커에 대한 여건은 조금씩 좋아 지고 있습니다. 누구나 만들 수 있습니다. 열심히 공부만 한다면.

[아재 개그 제보]
  인복은 많은 것 같은데 이제 비지니스 인맥을 넓혀야 할 듯...

[감사합니다]
  외부 공개는 좀... 자료는 페이스북에 댓들로 달면 드리겠습니다.
  강의 요청 좀 굽신굽신...



